香港高級政府顧問：內地來港人士將抵消出走英國的香港居民

【彭博】-- 香港一位高級政府顧問表示，英國對持有英國國民（海外）護照(BNO)港人的簽證政策，不太可能造成香港人口大量外流，預計內地來港人士將衝抵部分外流的香港居民。

香港行政會議召集人陳智思周一表示，未來五年持有BNO護照離開的人數將「遠遠小於」目前預估的高達100萬人。陳智思稱，以前也有過居民外流的現象，比如1997年香港回歸之前，但他們「要麼又回到香港，要麼又有新移民加入。」

陳智思稱，現在有從內地來港的大量人才代替離開香港的人。他形容離開香港的人要麼是不信任中國，要麼為了孩子能有更好的教育，或者因為在當今經濟下，能為公司在中國內地贏得業務的員工越發受到重視，「覺得自己可能沒那麼有競爭力」。

「你看那些外國公司，聘的都是內地海歸，」陳智思稱。 「他們的客戶都是中國內地的。你能怪他們嗎？」

延伸閱讀：英國發護照快馬加鞭 港人移民潮隱約可見

周日，英國將開始接受多達290萬符合申請BNO資格的香港居民及其家屬的簽證申請，這些人占香港當地人口的近70%。北京去年6月實施港版國安法後，倫敦宣布了這一政策。

窮閪

留地不留人

抵銷又點
流入全部都係社會負資產
日日同新加坡比
人地流入全部係精英

香港行政會議召集人就嚟由海龜出任添

150個變1500個

理想：正正常常搵返啲讀過書嘅大陸人/止驚黨
現實：搵啲50幾歲小學畢業落到嚟做清潔工嘅人 去取代有錢成家移民去外國生活嘅香港人

用100萬工作人口換100萬綜援新移民， 仲要好多有長期病絕症
睇下你財政崩潰先定醫療崩潰先， 開個盤

泰國華僑，讀美國書，奶中共

國籍
泰國（1966年—2004年）
英國（CUKC 1966年－1983年 -> BDTC-HK 1983年-1997年）
美國（1988年—2004年）
中國（香港）（1997年—）

而家走果班係中產

香港納稅人養支那豬

支共又贏

班文盲農村人

留返ｄ港豬係度

d 支那豬有乜工作能力

得既大陸一早N個新香港啦

香港流入既係負資產喎走既係有錢中產或者以上架喎

召喚老貓新移民GIF

真正有實力支那人個個當香港係跳板
為嘅係方便搵完錢去外國
所謂新移民夠數「取代」香港人嘅
個個無錢無學歷 劣幣驅逐良幣本來已經出現緊
而家多條路俾本身無諗過/資產唔上唔落嘅人走
當壓逼再加大又見到移咗啲人安居樂業
你估下仲有冇咁老定
陳智思你冚家都咪撚諗住走呀

用左咁多資源培養兩代人 有文化有能力
逼走曬 換一批唔知乜撚野人